\section*{Aufgabe 1.4}
Um eine gute Blockgröße zu finden, sollte sowohl die Größe der Matrix, als auch die Anzahl an verfügbaren Threads beziehungsweise die Art der Parallelisierung beachtet werden.\newline
In unserer Implementierung der Methode wird der erste Block links oben zuerst berechnet, da dieser als einziges auf keinem anderen basiert. Daraufhin wird der Block rechts und unter diesem parallel berechnet. Diese neu berechneten Blöcke werden dann wie der erste Block gehandhabt, sodass die Matrix in Diagonalen berechnet wird, wie in Abbildung \ref{fig:parblck} verdeutlicht.\newline
\begin{figure}[h]
	\begin{centering}
	\includegraphics[width=0.45\textwidth]{parallel_blocks.pdf}
	\centering
	\caption{Beispielblockgröße: $3 \times 3$\newline 
		Gleichfarbige Blöcke werden parallel berechnet}
	\label{fig:parblck}
	\end{centering}
\end{figure}
Hieraus ergibt sich, dass auf der Diagonalen der Matrix die meisten parallele Prozesse ablaufen. Entsprechend ist es sinnvoll die Blockbreite $b_{w}$ und -höhe $b_{h}$ daran anzupassen. Dafür berechnet man die Länge der Diagonalen $d$ über Spalten $c$ und Zeilen $r$ mithilfe von Pythagoras. Diese teilt man durch die Anzahl der Threads $T$ und erhält die Länge der Diagonalen der einzelnen Blöcke $b_{d}$ (siehe Gleichung \eqref{eq:b_diag}).
\newline
\begin{equation}
b_{d} =\sqrt{b_{h}^{2}+b_{w}^{2}}= \frac{d}{T} =\frac{\sqrt{r^{2} + c^{2}}}{T}
\label{eq:b_diag}
\end{equation}\\
Nun kann man aus dem Verhältnis der Zeilen und Spalten der Matrix, das Verhältnis der Blockbreite und -höhe berechnen. 
\begin{align}
\frac{r}{c} &= \frac{b_{h}}{b_{w}}\\
\label{eq:vrhlt}
b_{w} &= \frac{c}{r}\cdot b_{h}
\end{align}\\
Setzt man dies nun in Gleichung \eqref{eq:b_diag} ein, so erhält man nach auflösen die Blockhöhe und berechnet über Gleichung \eqref{eq:vrhlt} die Blockbreite.
\begin{align}
\sqrt{b_{h}^{2} + \big(\frac{c}{r}\cdot b_{h}\big)^{2}} &= \frac{\sqrt{r^{2}+c^{2}}}{T}\\
b_{h} &= \frac{\sqrt{r^{2}+c^{2}}}{T\cdot\sqrt{1+\frac{c^{2}}{r^{2}}}}
\end{align}
Zuletzt müssen die Ergebnisse noch aufgerundet werden, damit wir die Matrix in die Blöcke unterteilen können.
Wendet man dies nun auf die Matrix aus Abbildung \ref{fig:parblck} erhält man folgende Blockhöhen und -breiten für verschiedene Anzahlen an Threads:\newline

\centering
\begin{tabular}{|c|c|c|}
	\hline
	Threads $T$ & Blockhöhe $b_{h}$ & Blockbreite $b_{w}$ \\ 
	\hline
	4&3&3\\ 
	\hline
	8&2&2\\ 
	\hline
	16&1&1\\ 
	\hline
	32&1&1\\ 
	\hline
\end{tabular}